[實事聲明黨]陳浩天回應彭督對港獨之言論

部分傳媒查詢民族黨就前港督彭定康是日（11/25）對香港獨立之相關言論，敝黨回應如下：

1. 彭定康指「應重回討論政府管治同民主的問題，而非討論香港獨立」，民族黨重申若香港人無香港主權，就不會有真正的民主，政府管治亦只會完全由中國政府操控。追求獨立正是追求民主、自由、人權的表現，任何一個文明國家均不會容忍共產黨此等法西斯癌瘤繼續滋長。

2. 青年新政由始至終均無主張香港獨立，彭以「學生遊戲」形容梁游二人之言行，以此與所有香港獨立的支持者掛勾，並套用至香港本土運動、甚至整個獨立運動，上述說法未免以偏概全，民族黨對此表示遺憾。

3. 彭離開香港多年，縱間中有返港訪問或出席公開場合，惟香港社會十九年間各方面包括民主、民生等問題急劇惡化，恐彭未能適應並察覺當中變化。另外，彭指喪失「2014年建立的道德高地」的講法，民族黨認為如香港人空有道德高地，卻無法擺脫中國殖民的客觀現實，則彭的講法是漠視香港人被殖民壓迫的慘況。

4. 今日中國的角色如同當年的納粹德國，香港人追求脫離極權的道德正當性理據充份，而反殖民更是廿一世紀文明社會的共識，民族黨尊重彭當年捍衛港人民主，勇於對抗中國政府，如彭關注香港民主發展，則應向國際社會表達中國對香港的殖民現況，不應重蹈綏靖政策的歷史教訓。

如果一國兩制真係work就唔撚洗搞獨立啦，20 年喇，仲唔夠體驗work 唔 work 啊，work 就晨早work 啦，英國佬死撚開啦，香港獨立之後第一件事就係拆撚咗維園個英女皇像。